<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><link>http://www.megacurioso.com.br/</link><description>As curiosidades mais interessantes estão aqui</description><title>Novidades do Mega Curioso</title><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2018 15:45:08 -0200</lastBuildDate><ttl>10</ttl><image><url> http://img.ibxk.com.br/mega-padrao.png</url><title>Novidades do Mega Curioso</title><link>http://www.megacurioso.com.br/</link></image><item><title>Você conhece a história por trás desta impactante fotografia?</title><link>http://www.megacurioso.com.br/artes-cultura/105537-voce-conhece-a-historia-por-tras-desta-impactante-fotografia.htm?utm_source=rss</link><description><![CDATA[É de partir o coração<br /><p>Você já deve ter visto a avassaladora imagem acima em outras ocasiões, não é mesmo? Clicada pelo fotojornalista britânico <a href="http://www.megacurioso.com.br/imagens-extraordinarias/39897-15-imagens-impactantes-e-surpreendentes.htm" target="_blank" title="15 imagens impactantes e surpreendentes">Mike Wells</a> em Uganda no ano de 1980, o retrato mostra um missionário católico segurando a mãozinha de um garotinho faminto — e a foto é tão impactante que, na verdade, é difícil acreditar que o bracinho pertença a um ser humano.</p><p>Segundo o site <a href="https://rarehistoricalphotos.com/starving-boy-missionary-uganda-1980/" target="_blank">Rare Historical Photos</a>, a viagem à África aconteceu quando ele foi acompanhar o pessoal do <em>Save the Children Fund</em>, uma fundação não governamental do <a href="http://www.megacurioso.com.br/proxima-parada/42767-proxima-parada-inglaterra-que-tal-viajar-pela-terra-da-rainha-.htm" target="_blank" title="Próxima parada: Inglaterra — que tal viajar pela terra da Rainha?">Reino Unido</a> focada em oferecer ajuda humanitária e defender o direito das crianças em todo o mundo, para fotografar a situação no continente.</p><p><a href="http://www.megacurioso.com.br/artes-cultura/105537-voce-conhece-a-historia-por-tras-desta-impactante-fotografia.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 15:40:14 -0200</pubDate><dc:creator>Maria Luciana Rincón</dc:creator><enclosure url="http://img.ibxk.com.br/2018/01/23/23153952395255.jpg" type="image/jpeg" length="0" /></item><item><title>10 imagens tão perfeitas que vão alegrar a sua semana</title><link>http://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/105536-10-imagens-tao-perfeitas-que-vao-alegrar-a-sua-semana.htm?utm_source=rss</link><description><![CDATA[Muitas vezes a perfeição está em lugares que a gente nem imagina<br /><p>A gente sabe que os leitores do Mega são todos perfeitinhos! E alguns, além disso, também são perfeccionistas pra caramba – basta ver que outras lista de imagens sobre o assunto fizeram bastante sucesso por aqui, como a <a href="https://www.megacurioso.com.br/imagens-extraordinarias/93778-15-imagens-perfeitas-que-vao-encher-os-olhos-dos-perfeccionistas.htm" target="_blank">esta de encher os olhos</a> ou <a href="https://www.megacurioso.com.br/imagens-extraordinarias/100896-17-imagens-que-vao-provocar-em-voce-uma-sensacao-extremamente-agradavel.htm" target="_blank">esta outra que causa uma imensa sensação de prazer</a>. Também temos exemplos inversos, como <a href="https://www.megacurioso.com.br/imagens-extraordinarias/96875-15-maneiras-de-deixar-um-perfeccionista-extremamente-irritado.htm" target="_blank">esta lista que causa aflição em quem gosta de tudo ordenadinho</a>.</p><p>Por isso, seguem mais 10 imagens perfeitinhas, afinal, de coisa torta já basta a vida:</p><p><a href="http://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/105536-10-imagens-tao-perfeitas-que-vao-alegrar-a-sua-semana.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 14:50:56 -0200</pubDate><dc:creator>Diego Denck</dc:creator><enclosure url="http://img.ibxk.com.br/2018/01/23/23144842111222.jpg" type="image/jpeg" length="0" /></item><item><title>É isto o que acontece quando neva no Japão</title><link>http://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/105535-e-isto-o-que-acontece-quando-neva-no-japao.htm?utm_source=rss</link><description><![CDATA[A seguir, veja como japoneses lidam com a neve e entenda por que seus bonecos jamais fariam sucesso em Tóquio<br /><p>Possivelmente você ficou sabendo que a capital do Japão, Tóquio, foi cenário de uma das maiores nevascas dos últimos anos no país, causando todo tipo de caos pela região – carros ficaram congelados na rua, trens pararam de funcionar e centenas de voos internacionais precisaram ser cancelados.</p><p>Felizmente, a nevasca foi prevista e a maioria dos japoneses conseguiu se preparar para o evento. É claro que, além de cuidar do que é prático em termos de neve, o gelo em excesso é sempre um convite para a diversão e para a criatividade.</p><p><a href="http://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/105535-e-isto-o-que-acontece-quando-neva-no-japao.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 14:38:31 -0200</pubDate><dc:creator>Daiana Geremias</dc:creator><enclosure url="http://img.ibxk.com.br/2018/01/23/23143827641215.jpg" type="image/jpeg" length="0" /></item><item><title>A história do WhatsApp, o rei dos mensageiros</title><link>http://www.megacurioso.com.br/artes-cultura/105531-a-historia-do-whatsapp-o-rei-dos-mensageiros.htm?utm_source=rss</link><description><![CDATA[Conheça a trajetória do aplicativo que conquistou o mundo e hoje é sinônimo de conversa pelo celular<br /><p>O <a href="http://www.megacurioso.com.br/saude-bem-estar/105489-cuidado-receita-falsa-contra-febre-amarela-e-compartilhada-no-whatsapp.htm" target="_blank" title="Cuidado! Receita falsa contra febre amarela é compartilhada no WhatsApp">WhatsApp</a> é bem novo comparado com outras empresas que fizeram história no mundo da tecnologia, mas você sabe como ele surgiu? Pois é, a gente só ficou sabendo uma hora aí que ele existia, baixou no celular e agora não larga mais. A seguir, confira a origem, a evolução e a situação atual do mensageiro mais usado do mundo.</p><p><span style="background-color: transparent;">Antes de falar como ele surgiu, é importante explicar por que ele fez tanto sucesso. Em 2009, a situação era a seguinte: os smartphones estavam muito no começo, com o <a href="http://www.megacurioso.com.br/educacao/105418-o-que-podemos-aprender-com-as-regras-de-bill-gates-para-uso-de-tecnologia.htm" target="_blank" title="O que podemos aprender com as regras de Bill Gates para uso de tecnologia">iPhone</a> tendo dois anos de vida e o <a href="http://www.megacurioso.com.br/misterios/104790-11-curiosidades-que-farao-voce-repensar-a-importancia-do-seu-smartphone.htm" target="_blank" title="11 curiosidades que farão você repensar a importância do seu smartphone">Android</a> era ainda mais jovem, mas muita gente já procurava alternativas ao SMS para não estourar os créditos ou a conta com torpedos.</span></p><p><a href="http://www.megacurioso.com.br/artes-cultura/105531-a-historia-do-whatsapp-o-rei-dos-mensageiros.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 14:00:51 -0200</pubDate><dc:creator>Nilton  Kleina</dc:creator><enclosure url="http://img.ibxk.com.br/2018/01/23/23115556986052.jpg" type="image/jpeg" length="0" /></item><item><title>Brasileiros perderam US$ 22 bilhões para o cibercrime em 2017</title><link>http://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/105529-brasileiros-perderam-us-22-bilhoes-para-o-cibercrime-em-2017.htm?utm_source=rss</link><description><![CDATA[Estamos falando de um montante de R$ 72,1 bilhões que caíram nas mãos de agentes maliciosos pelo Brasil<br /><p><span style="background-color: transparent;"><a href="http://www.megacurioso.com.br/ciencia/105352-policia-de-taiwan-da-pendrive-com-virus-como-premio-em-desafio-de-seguranca.htm" target="_blank" title="Polícia de Taiwan dá pendrive com vírus como prêmio em desafio de segurança">O Brasil é benchmark em cibercrime</a>. Por aqui, os golpes de phishing costumam fazer muito sucesso e são a atividade maliciosa mais detectada pelas empresas de segurança. Como todo ano, a Symantec publica o estudo Norton Cyber Security Insights Report, que abrange o valor do cibercrime em todo o mundo — e, infelizmente, para o Brasil, a notícia não boa.</span></p><p><a href="http://www.megacurioso.com.br/design-e-tecnologia/" target="_blank" title="Design e Tecnologia">O cibercrime brasileiro</a> cresceu de 2016 para 2017: US$ 10,3 bilhões para US$ 22,5 bilhões. Na cotação atual, estamos falando de um montante de R$ 72,1 bilhões que caíram nas mãos de agentes maliciosos em todo o mundo — 62 milhões de brasileiros caíram em golpes, cerca de 60% da população conectada.</p><p><a href="http://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/105529-brasileiros-perderam-us-22-bilhoes-para-o-cibercrime-em-2017.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 13:31:02 -0200</pubDate><dc:creator>Felipe Payão </dc:creator><enclosure url="http://img.ibxk.com.br/2018/01/23/23113600334048.jpg" type="image/jpeg" length="0" /></item><item><title>Oscar 2018: indicados à maior premiação do cinema (lista completa)</title><link>http://www.megacurioso.com.br/artes-cultura/105532-oscar-2018-indicados-a-maior-premiacao-do-cinema-lista-completa.htm?utm_source=rss</link><description><![CDATA[Confira os indicados ao maior prêmio do cinema mundial<br /><p>A Academia de Artes e Ciência Cinematográficas de Hollywood anunciou os indicados ao <a href="http://www.minhaserie.com.br/tags/oscar-2018" target="_blank">Oscar 2018</a>, com a seleção dos melhores trabalhos realizados pela indústria no último ano.</p><p><strong><em>A Forma da Água </em></strong>recebeu o maior número de nomeações, disputando em 13 categorias e se configurando como o grande favorito desta temporada de premiações. O longa ficou apenas a uma indicação atrás dos recordistas do Oscar – <em>A Malvada </em>(1950), <em>Titanic </em>(1997) e <em>La La Land </em>(2016), que tiveram 14 nomeações.</p><p><a href="http://www.megacurioso.com.br/artes-cultura/105532-oscar-2018-indicados-a-maior-premiacao-do-cinema-lista-completa.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 13:27:29 -0200</pubDate><dc:creator>Guilherme  Haas</dc:creator><enclosure url="http://img.ibxk.com.br/2018/01/23/23132602934127.jpg" type="image/jpeg" length="0" /></item><item><title>Mais um fragmento dos Manuscritos do Mar Morto acaba de ser decifrado</title><link>http://www.megacurioso.com.br/ciencia/105530-mais-um-fragmento-dos-manuscritos-do-mar-morto-acaba-de-ser-decifrado.htm?utm_source=rss</link><description><![CDATA[Agora resta apenas um manuscrito para ser traduzido pelos linguistas<br /><p>Sabe os <a href="https://www.megacurioso.com.br/arqueologia/101897-arqueologos-encontram-nova-caverna-associada-com-manuscritos-do-mar-morto.htm" target="_blank">Manuscritos do Mar Morto</a>, né? Eles são uma <a href="https://www.megacurioso.com.br/ciencia/104283-4-misterios-arqueologicos-que-podem-ser-desvendados-com-novas-pistas.htm" target="_blank">coleção de documentos</a> que foram encontrados acidentalmente por um jovem pastor beduíno no interior de uma caverna em Khirbet Qumran, no Deserto da Judeia, em 1947, e estão entre as descobertas arqueológicas mais importantes da <a href="https://www.megacurioso.com.br/historia-e-geografia/" target="_blank">História</a>. Os manuscritos consistem em textos redigidos em aramaico, grego e hebraico há mais de dois mil anos — e representam a coleção de escritos bíblicos mais antiga de que se tem notícia.</p><p><span class="img-fc"><img src="https://img.ibxk.com.br/2018/01/23/manuscritos-do-mar-morto-23121854520063.jpg" alt="Manuscritos do Mar Morto"><span class="desc">(National Geographic)</span></span></p><p><a href="http://www.megacurioso.com.br/ciencia/105530-mais-um-fragmento-dos-manuscritos-do-mar-morto-acaba-de-ser-decifrado.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 13:00:42 -0200</pubDate><dc:creator>Maria Luciana Rincón</dc:creator><enclosure url="http://img.ibxk.com.br/2018/01/23/23122216585066.jpg" type="image/jpeg" length="0" /></item><item><title>Facebook anuncia a criação de uma nova unidade do tempo</title><link>http://www.megacurioso.com.br/ciencia/105528-facebook-anuncia-a-criacao-de-uma-nova-unidade-do-tempo.htm?utm_source=rss</link><description><![CDATA[Chamada de “Flick”, unidade mede quase 1,5 nanossegundo e serve para sincronizar a taxa de ciclos em vídeos<br /><p>O <a href="https://www.facebook.com/megacurioso/" target="_blank">Facebook</a> anunciou nesta segunda-feira (22) uma novidade bastante inusitada: a criação de uma nova unidade de tempo. Chamada de “Flick”, ela mede quase 1,5 nanossegundos e tem como função auxiliar a empresa na sincronização da taxa de ciclos em vídeos.</p><p>Apresentada como “a menor unidade de tempo maior do que um nanossegundo”, ela mede exatamente 1,41723356 nanossegundo. Seu nome é uma mistura de “frame-tick” e o tempo de um flick é exatamente o tempo de exibição de um quadro em tela. A partir de agora, vídeos com taxa de ciclos de diferentes valores terão uma forma mais simples de serem sincronizados em diferentes formatos.</p><p><a href="http://www.megacurioso.com.br/ciencia/105528-facebook-anuncia-a-criacao-de-uma-nova-unidade-do-tempo.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 12:31:30 -0200</pubDate><dc:creator>Douglas Ciriaco</dc:creator><enclosure url="http://img.ibxk.com.br/2018/01/23/23084727405001.jpg" type="image/jpeg" length="0" /></item><item><title>Jovem só sente atração sexual pelo jogo Tetris, com quem quer se casar</title><link>http://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/105527-jovem-so-sente-atracao-sexual-pelo-jogo-tetris-com-quem-quer-se-casar.htm?utm_source=rss</link><description><![CDATA[Ela até já tentou se relacionar com seres humanos, mas não teve muito sucesso nem curtiu esse tipo de contato<br /><p>Noorul Mahjabeen Hassan é uma jovem de apenas 20 anos de idade que não sente atração sexual por pessoas comuns. Na verdade, ela se diz apaixonada mesmo pelo Tetris, aquele famoso joguinho.</p><p>Em uma entrevista recente, Hassan contou que antes de Tetris, ela teve um romance com uma calculadora chamada Pierre. Agora, por causa de seu relacionamento atual com Tetris, ela fica cerca de 10 horas por dia jogando online ou em seu celular.</p><p><a href="http://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/105527-jovem-so-sente-atracao-sexual-pelo-jogo-tetris-com-quem-quer-se-casar.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 12:02:55 -0200</pubDate><dc:creator>Daiana Geremias</dc:creator><enclosure url="http://img.ibxk.com.br/2018/01/23/23120250710057.jpg" type="image/jpeg" length="0" /></item><item><title>Veja fotos de um casamento feito entre duas montanhas, a 120m do chão</title><link>http://www.megacurioso.com.br/artes-cultura/105526-veja-fotos-de-um-casamento-feito-entre-duas-montanhas-a-120m-do-chao.htm?utm_source=rss</link><description><![CDATA[Apaixonados um pelo outro, mas também amantes da adrenalina, um casal resolveu trocar as alianças de um jeito bem improvável e que possivelmente vai te dar frio na barriga<br /><p>Kimberly Weglin e Ryan Jenks se casaram recentemente, e o que chama a atenção no casório dos dois é, basicamente, o lugar que os pombinhos escolheram para trocar as alianças: um deserto em Moab, Utah, nos EUA.</p><p>Foi lá que eles se apaixonaram um pelo outro e também onde oficializaram o noivado – nada faria mais sentido, então, do que acabar se casando no mesmo e encantador cenário.</p><p><a href="http://www.megacurioso.com.br/artes-cultura/105526-veja-fotos-de-um-casamento-feito-entre-duas-montanhas-a-120m-do-chao.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 11:30:37 -0200</pubDate><dc:creator>Daiana Geremias</dc:creator><enclosure url="http://img.ibxk.com.br/2018/01/23/23111046735045.jpg" type="image/jpeg" length="0" /></item></channel></rss>